{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_089821",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "여수 흥국사 목조지장보살삼존상·시왕상 일괄 및 복장유물"
    },
    "text": "2008年6月27日に宝物に指定されたのは麗水興国寺武士殿に奉安された仏像21体と発源門です。 これらの作品は1648年にインギュンなど12人の彫刻僧が一緒に造成したものです。 武者殿は大雄殿の左側に位置する殿閣で、他の寺院では冥府殿や地蔵殿、時王殿に該当します。 地蔵菩薩を主仏として奉安し、地獄10王とその眷属を奉安した殿閣です。 武者殿の裏壁には道明尊者と無毒鬼王が左右に脇侍し、左には真光大王と宋帝大王、右には草江大王と五冠大王がいます。 また、左壁面には閻魔大王·泰山大王·都市大王、右壁面には変成大王·平等大王·転輪大王が配置されています。 彼らはそれぞれの役割を担い、それぞれ異なる地獄を司る地獄王たちです。 判官、鹿舎、童子は両側にそれぞれ1体ずつ配置されており、入口には厳粛な表情の仁王像が位置しています。 地蔵菩薩像は台座の上に結家浮座として座っており、その身体の屈曲と量感がよく表現されています。 時王の眷属はそれぞれの役割に合わせて多様な個性が繊細に表現されています。 この武士殿は17世紀の仏像様式をよく反映しており、発願文を通じて造成時期と主管主体が分かるため、重要な価値があります。 興国寺で所有·管理しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "麗水興国寺武士殿に奉安された仏像は何体ですか？",
            "answer": "21体"
        },
        {
            "question": "仏像は何年に造成されましたか？",
            "answer": "1648年"
        },
        {
            "question": "誰が一緒に仏像を造成しましたか？",
            "answer": "インギュンなど12人の彫刻僧"
        },
        {
            "question": "武者殿はどこに位置していますか？",
            "answer": "大雄殿の左側に位置しています"
        },
        {
            "question": "他の寺院では武者殿に該当する殿閣は何ですか？",
            "answer": "冥府殿や地蔵殿、時王殿"
        },
        {
            "question": "武者殿の裏壁には誰が左右に脇侍していますか？",
            "answer": "道明尊者と無毒鬼王"
        },
        {
            "question": "武者殿の裏壁にはそれぞれどのような大王がいますか？",
            "answer": "真光大王と宋帝大王、草江大王と五冠大王"
        },
        {
            "question": "武者殿の左壁面にはどの地獄王が配置されていますか？",
            "answer": "閻魔大王·泰山大王·都市大王"
        },
        {
            "question": "武者殿の右壁面にはどの地獄王が配置されていますか？",
            "answer": "変成大王·平等大王·転輪大王"
        },
        {
            "question": "武者殿の入口には何が位置していますか？",
            "answer": "厳粛な表情の仁王像"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 382,
        "QA": 234
    }
}